LEGO 銷售額破紀錄達406億港元

「富不過三代」的宿命論，似乎對LEGO並不適用。經營逾80年，LEGO成功集合創意和懷舊於一身，時代更替並未能把這家丹麥家族公司淘汰，如今更是全球獲利最多的玩具製造商（以EBITDA計，即除息稅、折舊及攤銷前溢利），若以生意額計則僅次於坐擁Barbie的Mattel。不過在第三代經營期間，公司一度出現破產危機，最後扭轉敗局的靈魂人物，是一位空降的年輕CEO Knudstorp。

開源節流重新定位

1932年丹麥木匠Ole Kirk Kristiansen創辦LEGO後，這四個英文字母已植入全球好幾代人心中，成為塑膠積木代名詞。然而到了九十年代，LEGO業務漸走下坡，當時品牌大量開發新產品，積木零件由九十年代的4,000多顆，到2004年增至1.4萬多顆，每個零件都涉及高昂的開模成本，但銷量未如理想。

LEGO又進軍電子遊戲，接連斥巨資在英美開設Legoland，多元的業務卻未能打動LEGO最核心的兒童用家。在2003至2004年間，LEGO更爆出嚴重虧損達18億丹麥克朗（約21億港元），加上沉重債務，公司陷入破產邊緣。

原本任職麥肯錫顧問公司的Knudstorp，2001年空降進入LEGO，2004年被臨危授命為CEO，當時年僅36歲。他推動了大刀闊斧的重整工作，減掉逾五成零件產品，又把Legoland賣給英國娛樂集團減輕負擔，同時將70歲「高齡」的老品牌重新定位，在孩子身上找回LEGO核心價值：

我必須問，樂高集團為甚麼存在？最後我們決定答案是：為了提供我們的核心產品，這些產品的獨特設計，能幫助兒童學習系統性、創造性地解決問題，而這正是21世紀的一個重要技能。

育有4個孩子的Knudstorp曾在訪問中解釋。

帶領LEGO登大熒幕

企穩陣腳後，Knudstorp重新為公司注入創新及活力。他引入LEGO粉絲的貢獻力量，設立平台讓熱情的LEGO迷提交產品設計，參與產品開發工作，「雖然我們有120位從事設計的員工，但公司以外可能有大約12萬名志願設計者幫我們發明新產品。」

LEGO又與迪士尼合作，生產已籠絡全球小孩心的故事角色人偶Minifigure，隨着迪士尼近年收購大量Marvel及《星戰》卡通，LEGO也坐上這熱潮的順風車，甚至仿效迪士尼，自製故事內容，先後伙拍環球影業及華納兄弟等，製作電視卡通及電影，近年大受歡迎的Ninjago及Nexo Knight角色，便是LEGO自家捧出來的吸金新星。

Knudstorp擔任CEO後，用了兩年時間深度整頓LEGO，2006年品牌業務漸見起色，更開始每年雙位數增長的輝煌時期。去年LEGO銷售額大躍進25%，破紀錄達358億丹麥克朗（約406億港元）。這家仍未上市的老字號，去年更擊敗意大利法拉利，獲選為全球最有影響力品牌，APPLE則獲選為全球最有價值品牌。

去轉ins 睇都知
d 大陸佬一車車買

好似未係中國製造？

都唔明咁垃圾都有人玩

你咁垃圾都有人生出黎啦

唔垃圾下嘛

最賺錢係佢同d 牌子合作

好似電影卡通，每個系列每個人物出一款lego 都夠賺到仆街

因為唔係中國製造

好撚貴

厭貴去深水步大把老翻買

上年定前年中國開左廠啦

LEGO保密好撚勁係支那開左廠之後成日有流出

有D唔係圖流出係成件人仔/件流出

近年modular

一直都係支那做左10幾年都有, 係香港廠黎, 果時講間廠都3萬幾人, 係中山定珠海, 唔係好記得

好好玩

係支那開廠保密最勁係bandai

新project以前會係香港做, 家下香港都無埋, 返左日本做, 係舊既project先會拎返去支那做, 根本無得防, 要抄出街一個月已經有老翻

去玩具反斗城流口水都唔捨得買

中國廠佬肯買有啤兩種顏色膠既機？！

有左N年啦, 你睇下支牙擦大把雙色啤左十幾廿年, 唔係咩新科技黎
啤機邊值錢架

咁其實啤膠呢d下欄工序,咁係去d有咁平得咁平地方做。(遲d去埋印度巴基斯坦做)

細個覺得幾舊水買盒LEGO好貴..
大個覺得搵地方擺佢地仲貴

係成套做, 連模連生產, 你地講應該唔係LOGO係支那開廠, 而係開office, LOGO係深圳開左OFFCIE係呢幾年既事, 我有朋友係大陸LOGO返緊工

啟蒙...

有無人從來無買過

佢連埋lego machine